% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
Zij $n=2019$. 
\begin{enumerate}[(a)]
\item Zij $f:\{1,\ldots, 2n\} \to \{1,\ldots, 2n\}$ zodanig dat $f(i)$ gelijk is aan het nummer van het briefje in doos $i$ nadat Harry is langsgekomen. Zij $g:\{1,\ldots, 2n\} \to \{1,\ldots, 2n\}$ zodanig dat $gf(i)$ gelijk is aan het nummer van het briefje in doos $i$ nadat Harry en Marieke alles in de war hebben gegooid. Merk op dat $f$ een dekpuntsvrije involutie is, i.e.\ $f(i)\neq i$ en $f\circ f(i)=i$ voor alle $i$. Ook $g$ is een dekpuntsvrije involutie. Schrijf nu $(gf)^k$ voor $gf$ precies $k$ keer achter elkaar uitgevoerd. Indien $(gf)^k(i)=i$ volgt dat
$$(gf)^k(f(i))=(gf)^{k-1}(g(i))=(gf)^{k-1}g(gf)^k(i)=(gf)^{k-1}(fg)^{k-1}f(i)=f(i).$$
Analoog volgt uit $(gf)^k(f(i))=f(i)$ dat $(gf)^k(i)=i$. Als Gunther begint bij doos $i$ schrijft hij de kleinste postitieve gehele $k$ op waarvoor $(gf)^k(i)=i$. Deze $k$ is gelijk aan de kleinste $k$ waarvoor $(gf)^k(f(i))=f(i)$. Bovendien kan het niet zo zijn dat als Gunther begint in doos $i$ hij $f(i)$ tegenkomt, want dan is er een postieve gehele $\ell$ waarvoor geldt dat $(gf)^\ell(i)=f(i)$, oftewel 
$$\begin{cases}
f(gf)^{\ell/2}(i)=(gf)^{\ell/2}(i) & \text{ als } \ell \text{ even,}\\
gf(gf)^{(\ell-1)/2}(i)=f(gf)^{(\ell-1)/2}(i) & \text{ als } \ell \text{ oneven,}
\end{cases}$$
in tegenspraak met het feit dat $f$ en $g$ geen dekpunten hebben. Oftewel, als Gunther begint in doos $i$ schrijft hij hetzelfde getal op als wanneer hij doos $f(i)$ tegenkomt. Alle getallen schrijft hij dus een even keer op. \\

\item Wegens symmetrie nemen we z.v.v.a. aan dat 
$$f(i)=
\begin{cases} 
i-1 & i \text{ even,} \\
i+1 & i \text{ oneven.}
\end{cases}$$
Defini\"eer $g$ voor $i=1,\ldots, 2a_1$ door
$$g(i)=
\begin{cases}
i-3 \mod 2a_1 & i \text{ even,}\\
i+3 \mod 2a_1 & i \text{ oneven,}
\end{cases}
$$
zodat het beeld van $\{1,\ldots, 2a_1\}$ gelijk is aan  $\{1,\ldots, 2a_1\}$. Merk op dat $g$ een dekpuntsvrije involutie is op de getallen $1,\ldots, 2a_1$. Per constructie van $g$ volgt dat als Gunther in een doos met een oneven nummer begint hij precies de dozen $1,3,5,\ldots, 2a_1-1$ tegenkomt en als hij begint met een doos met een even nummer hij de dozen $2,4,\ldots, 2a_1$ tegenkomt. Hij schrijft dus twee keer $a_1$ op zijn briefje. Door de functie $g$ inductief uit te breiden kan Marieke er nu ook voor zorgen dat Gunther de andere getallen $a_2,\ldots, a_m$ op zal schrijven. 
\end{enumerate}
\end{uitwerking} 






